<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">
    <gioia>
        <gioia1>
            <txt>
                Nel primo mistero della gioia contempliamo l'annuncio dell'arcangelo Gabriele a Maria Santissima
            </txt>
            <brano>
                Nel sesto mese, l'angelo Gabriele fu mandato da Dio in una città della Galilea, chiamata Nazaret,
                a una vergine, promessa sposa di un uomo della casa di Davide, chiamato Giuseppe. La vergine si chiamava Maria.
				Entrando da lei, disse: «Ti saluto, o piena di grazia, il Signore è con te».
				L'angelo le disse: «Non temere, Maria, perché hai trovato grazia presso Dio.
				Ecco concepirai un figlio, lo darai alla luce e lo chiamerai Gesù».
            </brano>
        </gioia1>
        <gioia2>
             <txt>
                Nel secondo mistero della gioia contempliamo la visita di Maria alla cugina Elisabetta
            </txt>
            <brano>
                In quei giorni, Maria si alzò e andò in fretta verso la regione montuosa, in una città di Giuda. 
				Entrata nella casa di Zaccarìa, salutò Elisabetta. Appena Elisabetta ebbe udito il saluto di Maria, il bambino sussultò nel suo grembo. 
				Elisabetta fu colmata di Spirito Santo ed esclamò a gran voce: «Benedetta tu fra le donne e benedetto il frutto del tuo grembo!»
			</brano>
        </gioia2>
        <gioia3>
            <txt>
                Nel terzo mistero della gioia contempliamo la nascita di Gesù nella grotta di Betlemme
            </txt>
            <brano>
                In quei giorni un decreto di Cesare Augusto ordinò che si facesse il censimento di tutta la terra. Questo primo censimento fu fatto quando Quirinio era governatore della Siria. 
                Tutti andavano a farsi censire, ciascuno nella propria città. Anche Giuseppe, dalla Galilea, dalla città di Nàzaret, salì in Giudea alla città di Davide chiamata Betlemme:
                egli apparteneva infatti alla casa e alla famiglia di Davide. Doveva farsi censire insieme a Maria, sua sposa, che era incinta. 
                Mentre si trovavano in quel luogo, si compirono per lei i giorni del parto. Diede alla luce il suo figlio primogenito, lo avvolse in fasce e lo pose in una mangiatoia, perché per loro non c’era posto nell’alloggio.
			</brano>
        </gioia3>
        <gioia4>
            <txt>
            	Nel quarto mistero della gioia contempliamo la presentazione di Gesù al tempio di Gerusalemme
            </txt>
            <brano>
                 Quando furono compiuti i giorni della loro purificazione rituale, secondo la legge di Mosè, Maria e Giuseppe portarono il bambino a Gerusalemme per presentarlo al Signore – come è scritto nella legge del Signore: «Ogni maschio primogenito sarà sacro al Signore» – e per offrire in sacrificio una coppia di tortore o due giovani colombi, come prescrive la legge del Signore.
            </brano>
        </gioia4>
        <gioia5>
            <txt>
            	Nel quinto mistero della gioia contempliamo il ritrovamento di Gesù tra i dottori della legge nel tempio
            </txt>
            <brano>
                I genitori di Gesù si recavano ogni anno a Gerusalemme per la festa di Pasqua. Quando egli ebbe dodici anni, vi salirono secondo la consuetudine della festa.
                Ma, trascorsi i giorni, mentre riprendevano la via del ritorno, il fanciullo Gesù rimase a Gerusalemme, senza che i genitori se ne accorgessero.
                Credendo che egli fosse nella comitiva, fecero una giornata di viaggio, e poi si misero a cercarlo tra i parenti e i conoscenti; non avendolo trovato, tornarono in cerca di lui a Gerusalemme. 
				Dopo tre giorni lo trovarono nel tempio, seduto in mezzo ai maestri, mentre li ascoltava e li interrogava. E tutti quelli che l’udivano erano pieni di stupore per la sua intelligenza e le sue risposte.
            </brano>
        </gioia5>
    </gioia>
    <luce>
        <luce1>
            <txt>
            	Nel primo mistero della luce contempliamo il battesimo di Gesù nel fiume Giordano
            </txt>
            <brano>
                 In quel tempo Gesù dalla Galilea andò al Giordano da Giovanni per farsi battezzare da lui. Giovanni però voleva impedirglielo, dicendo: «Io ho bisogno di essere battezzato da te e tu vieni da me?». 
                 Ma Gesù gli disse: «Lascia fare per ora, poiché conviene che così adempiamo ogni giustizia». Allora Giovanni acconsentì. Appena battezzato, Gesù uscì dall'acqua: ed ecco, si aprirono i cieli ed egli vide 
                 lo Spirito di Dio scendere come una colomba e venire su di lui. Ed ecco una voce dal cielo che disse: «Questi è il Figlio mio prediletto, nel quale mi sono compiaciuto».
            </brano>
        </luce1>
        <luce2>
            <txt>
            	Nel secondo mistero della luce contempliamo il primo miracolo di Gesù alle nozze di Cana
            </txt>
            <brano>
                 Ci fu uno sposalizio a Cana di Galilea e c'era la madre di Gesù. Fu invitato alle nozze anche Gesù con i suoi discepoli. 
                 Nel frattempo, venuto a mancare il vino, la madre di Gesù gli disse: «Non hanno più vino». E Gesù rispose: «Che ho da fare con te, o donna? Non è ancora giunta la mia ora». 
                 La madre dice ai servi: «Fate quello che vi dirà». Così Gesù diede inizio ai suoi miracoli in Cana di Galilea, manifestò la sua gloria e i suoi discepoli credettero in lui.
            </brano>
        </luce2>
        <luce3>
            <txt>
                Nel terzo mistero della luce contempliamo l'annuncio del Regno di Dio
            </txt>
            <brano>
                 Dopo che Giovanni fu arrestato, Gesù si recò nella Galilea predicando il vangelo di Dio e diceva: «Il tempo è compiuto e il regno di Dio è vicino; convertitevi e credete al vangelo».
            </brano>
        </luce3>
        <luce4>
             <txt>
            	Nel quarto mistero della luce contempliamo la trasfigurazione di Gesù sul monte Tabor
            </txt>
            <brano>
                 Sei giorni dopo, Gesù prese con sé Pietro, Giacomo e Giovanni suo fratello e li condusse in disparte, su un alto monte. 
                 E fu trasfigurato davanti a loro; il suo volto brillò come il sole e le sue vesti divennero candide come la luce. 
                 Ed ecco apparvero loro Mosè ed Elia, che conversavano con lui. 
                 Pietro prese allora la parola e disse a Gesù: «Signore, è bello per noi restare qui; se vuoi, farò qui tre tende, una per te, una per Mosè e una per Elia». 
                 Egli stava ancora parlando quando una nuvola luminosa li avvolse con la sua ombra. Ed ecco una voce che diceva: «Questi è il Figlio mio prediletto, nel quale mi sono compiaciuto. Ascoltatelo».
            </brano>
        </luce4>
        <luce5>
            <txt>
            	Nel quinto mistero della luce contempliamo l'istituzione dell'Eucarestia durante l'ultima cena
            </txt>
            <brano>
                Ora, mentre essi mangiavano, Gesù prese il pane e, pronunziata la benedizione, lo spezzò e lo diede ai discepoli dicendo: «Prendete e mangiate; questo è il mio corpo». 
                Poi prese il calice e, dopo aver reso grazie, lo diede loro, dicendo: «Bevetene tutti, perché questo è il mio sangue dell'alleanza, versato per molti, in remissione dei peccati». 
            </brano>
        </luce5>
    </luce>
    <dolore>
        <dolore1>
            <txt>
            	Nel primo mistero del dolore contempliamo l'agonia di Gesù nell'orto del Getzemani
            </txt>
            <brano>
                 Giunsero a un podere chiamato Getsèmani, ed egli disse ai suoi discepoli:
                 «Sedetevi qui, mentre io prego». Prese con sé Pietro, Giacomo e Giovanni e cominciò a sentire paura e angoscia. Disse loro:
                 «La mia anima è triste fino alla morte. Restate qui e vegliate». Poi, andato un po’ innanzi, cadde a terra e pregava che, se fosse possibile, 
                 passasse via da lui quell’ora. E diceva: «Abbà! Padre! Tutto è possibile a te: allontana da me questo calice! 
                 Però non sia fatta la mia, ma la tua volontà».
            </brano>
        </dolore1>
        <dolore2>
            <txt>
            	Nel secondo mistero del dolore contempliamo la flagellazione di Gesù alla colonna
            </txt>
            <brano>
                 Pilato disse loro di nuovo: «Che cosa volete dunque che io faccia di quello che voi chiamate il re dei Giudei?».
                 Ed essi di nuovo gridarono: «Crocifiggilo!». Pilato diceva loro: «Che male ha fatto?». Ma essi gridarono più forte: «Crocifiggilo!». 
                 Pilato, volendo dare soddisfazione alla folla, rimise in libertà per loro Barabba e, dopo aver fatto flagellare Gesù, lo consegnò perché fosse crocifisso.
            </brano>
        </dolore2>
        <dolore3>
            <txt>
                Nel terzo mistero del dolore contempliamo Gesù coronato di pungentissime spine
            </txt>
            <brano>
                 Allora i soldati lo condussero dentro il cortile, cioè nel pretorio, e 
                 convocarono tutta la truppa. Lo vestirono di porpora, intrecciarono 
                 una corona di spine e gliela misero attorno al capo. Poi presero a 
                 salutarlo: «Salve, re dei Giudei!». E gli percuotevano il capo con una 
                 canna, gli sputavano addosso e, piegando le ginocchia, si prostravano 
                 davanti a lui. Dopo essersi fatti beffe di lui, lo spogliarono della 
                 porpora e gli fecero indossare le sue vesti, poi lo condussero fuori per crocifiggerlo. 
            </brano>
        </dolore3>
        <dolore4>
             <txt>
            	Nel quarto mistero del dolore contempliamo il calvario di Gesù verso il Golgota
            </txt>
            <brano>
                Costrinsero a portare la sua croce un tale che passava, un certo Simone di Cirene, che veniva dalla campagna, padre di Alessandro e di Rufo. 
                Condussero Gesù al luogo del Gòlgota, che significa «Luogo del cranio», e gli davano vino mescolato con mirra, ma egli non ne prese. 
            </brano>
        </dolore4>
        <dolore5>
            <txt>
            	Nel quinto mistero del dolore contempliamo la crocifissione di nostro Signore Gesù Cristo
            </txt>
            <brano>
                Lo crocifissero e si divisero le sue vesti, tirando a sorte su di esse ciò che ognuno avrebbe preso. Erano le nove del mattino quando lo crocifissero. 
                La scritta con il motivo della sua condanna diceva: «Il re dei Giudei». Con lui crocifissero anche due ladroni, uno a destra e uno alla sua sinistra.
                Quando fu mezzogiorno, si fece buio su tutta la terra fino alle tre del pomeriggio. Alle tre, Gesù gridò a gran voce: 
                «Eloì, Eloì, lemà sabactàni?», che significa: «Dio mio, Dio mio, perché mi hai abbandonato?». Gesù, dando un forte grido, spirò.
            </brano>
        </dolore5>
    </dolore>
    <gloria>
        <gloria1>
            <txt>
            	Nel primo mistero della gloria contempliamo la resurrezione di Gesù da morte
            </txt>
            <brano>
                 Passato il sabato, Maria di Màgdala, Maria di Giacomo e Salome comprarono oli aromatici per andare a imbalsamare Gesù. 
                 Entrando nel sepolcro, videro un giovane, seduto sulla destra, vestito d'una veste bianca, ed ebbero paura. Ma egli disse loro: 
                 «Non abbiate paura! Voi cercate Gesù Nazareno, il crocifisso. È risorto, non è qui. Ecco il luogo dove l'avevano deposto. 
                 Ora andate, dite ai suoi discepoli e a Pietro che egli vi precede in Galilea. Là lo vedrete, come vi ha detto».
            </brano>
        </gloria1>
        <gloria2>
            <txt>
            	Nel secondo mistero della gloria contempliamo l'ascensione di Gesù Cristo al Cielo
            </txt>
            <brano>
                 In quel tempo, Gesù apparve agli Undici e disse loro: «Andate in tutto il mondo e proclamate il Vangelo a ogni creatura. 
                 Chi crederà e sarà battezzato sarà salvato, ma chi non crederà sarà condannato. Questi saranno i segni che accompagneranno quelli che credono: 
                 nel mio nome scacceranno demòni, parleranno lingue nuove, prenderanno in mano serpenti e, se berranno qualche veleno, non recherà loro danno; 
                 imporranno le mani ai malati e questi guariranno». 
                 Il Signore Gesù, dopo aver parlato con loro, fu elevato in cielo e sedette alla destra di Dio. 
            </brano>
        </gloria2>
        <gloria3>
            <txt>
                Nel terzo mistero della gloria contempliamo la discesa dello Spirito Santo sugli apostoli e su Maria
            </txt>
            <brano>
                 Quando il giorno della Pentecoste giunse, tutti erano insieme nello stesso luogo. 
                 Improvvisamente si fece dal cielo un suono come di vento impetuoso che soffia, e riempì tutta la casa dov'essi erano seduti. 
                 Apparvero loro delle lingue come di fuoco che si dividevano e se ne posò una su ciascuno di loro. 
                 Tutti furono riempiti di Spirito Santo e cominciarono a parlare in altre lingue, come lo Spirito dava loro di esprimersi.
            </brano>
        </gloria3>
        <gloria4>
             <txt>
            	Nel quarto mistero della gloria contempliamo l'assunzione di Maria Santissima al Cielo
            </txt>
            <brano>
                 L'anima mia magnifica il Signore
                 e il mio spirito esulta in Dio, mio salvatore,
                 perché ha guardato l'umiltà della sua serva.
                 D'ora in poi tutte le generazioni mi chiameranno beata.
                 Grandi cose ha fatto in me l'Onnipotente e Santo è il suo nome
            </brano>
        </gloria4>
        <gloria5>
            <txt>
            	Nel quinto mistero della gloria contempliamo l'incoronazione di Maria Santissima Regina del cielo e della terra
            </txt>
            <brano>
                Nel cielo apparve poi un segno grandioso: una donna vestita di sole, con la luna sotto i suoi piedi e sul suo capo una corona di dodici stelle. 
                Era incinta e gridava per le doglie e il travaglio del parto. 
            </brano>
        </gloria5>
    </gloria>
</resources>
