<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">
    <string-array name="gioia_mis">
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">Nel primo mistero della gioia contempliamo l\'annuncio dell\'arcangelo Gabriele a Maria Santissima</item>
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Nel secondo mistero della gioia contempliamo la visita di Maria alla cugina Elisabetta</item>
        <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Nel terzo mistero della gioia contempliamo la nascita di Gesù nella grotta di Betlemme</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Nel quarto mistero della gioia contempliamo la presentazione di Gesù al tempio di Gerusalemme</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">Nel quinto mistero della gioia contempliamo il ritrovamento di Gesù tra i dottori della legge nel tempio</item>
    </string-array>
<string-array android:id="@+id/stringarray1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" name="gioia_br">
    <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">Nel sesto mese, l\'angelo Gabriele fu mandato da Dio in una città della Galilea, chiamata Nazaret, a una vergine, promessa sposa di un uomo della casa di Davide, chiamato Giuseppe. La vergine si chiamava Maria. Entrando da lei, disse: «Ti saluto, o piena di grazia, il Signore è con te». L\'angelo le disse: «Non temere, Maria, perché hai trovato grazia presso Dio. Ecco concepirai un figlio, lo darai alla luce e lo chiamerai Gesù».</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">In quei giorni, Maria si alzò e andò in fretta verso la regione montuosa, in una città di Giuda. Entrata nella casa di Zaccarìa, salutò Elisabetta. Appena Elisabetta ebbe udito il saluto di Maria, il bambino sussultò nel suo grembo. Elisabetta fu colmata di Spirito Santo ed esclamò a gran voce: «Benedetta tu fra le donne e benedetto il frutto del tuo grembo!»</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">In quei giorni un decreto di Cesare Augusto ordinò che si facesse il censimento di tutta la terra. Questo primo censimento fu fatto quando Quirinio era governatore della Siria. Tutti andavano a farsi censire, ciascuno nella propria città. Anche Giuseppe, dalla Galilea, dalla città di Nàzaret, salì in Giudea alla città di Davide chiamata Betlemme: egli apparteneva infatti alla casa e alla famiglia di Davide. Doveva farsi censire insieme a Maria, sua sposa, che era incinta. Mentre si trovavano in quel luogo, si compirono per lei i giorni del parto. Diede alla luce il suo figlio primogenito, lo avvolse in fasce e lo pose in una mangiatoia, perché per loro non c’era posto nell’alloggio.</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Quando furono compiuti i giorni della loro purificazione rituale, secondo la legge di Mosè, Maria e Giuseppe portarono il bambino a Gerusalemme per presentarlo al Signore – come è scritto nella legge del Signore: «Ogni maschio primogenito sarà sacro al Signore» – e per offrire in sacrificio una coppia di tortore o due giovani colombi, come prescrive la legge del Signore.</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">I genitori di Gesù si recavano ogni anno a Gerusalemme per la festa di Pasqua. Quando egli ebbe dodici anni, vi salirono secondo la consuetudine della festa. Ma, trascorsi i giorni, mentre riprendevano la via del ritorno, il fanciullo Gesù rimase a Gerusalemme, senza che i genitori se ne accorgessero. Credendo che egli fosse nella comitiva, fecero una giornata di viaggio, e poi si misero a cercarlo tra i parenti e i conoscenti; non avendolo trovato, tornarono in cerca di lui a Gerusalemme. Dopo tre giorni lo trovarono nel tempio, seduto in mezzo ai maestri, mentre li ascoltava e li interrogava. E tutti quelli che l’udivano erano pieni di stupore per la sua intelligenza e le sue risposte.</item>
</string-array>
 <string-array name="gioia_med">
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">Dalla Maestà divina fu assunta l\'umiltà della nostra natura, dalla forza la debolezza, da colui che è eterno, la nostra mortalità; e per pagare il debito, che gravava sulla nostra condizione, la natura impassibile fu unita alla nostra natura passibile. Tutto questo avvenne perché, come era conveniente per la nostra salvezza, il solo e unico mediatore tra Dio e gli uomini, l\'uomo Cristo Gesù, immune dalla morte per un verso, fosse, per l\'altro, ad essa soggetto. Vera, integra e perfetta fu la natura nella quale è nato Dio, ma nel medesimo tempo vera e perfetta la natura divina nella quale rimane immutabilmente. In lui c\'è tutto della sua divinità e tutto della nostra umanità.
            [Dalle "Lettere" di san Leone Magno, papa (Lett. 28 a Flaviano, 3-4; Pl. 54,763-767)]</item>
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">«L\’anima mia magnifica il Signore ed il mio spirito esulta in Dio mio Salvatore» (Lc 1, 46). Con queste parole Maria per prima cosa proclama i doni speciali a lei concessi, poi enumera i benefici universali con i quali Dio non cessò di provvedere al genere umano per l\’eternità. Queste parole, che stanno bene sulle labbra di tutte le anime perfette, erano adatte soprattutto alla beata Madre di Dio. Per un privilegio unico essa ardeva d\’amore spirituale per colui della cui concezione corporale ella si rallegrava. A buon diritto ella poté esultare più di tutti gli altri santi di gioia straordinaria in Gesù suo salvatore. Sapeva infatti che l\’autore eterno della salvezza, sarebbe nato dalla sua carne, con una nascita temporale e in quanto unica e medesima persona, sarebbe stato nello stesso tempo suo figlio e suo Signore.
            [Dalle «Omelie» di san Beda il Venerabile, sacerdote (Lib. 1, 4; CCL 122, 25-26, 30)] </item>
        <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Il nostro Salvatore, carissimi, oggi è nato: rallegriamoci! Non c\'è spazio per la tristezza nel giorno in cui nasce la vita, una vita che distrugge la paura della morte e dona la gioia delle promesse eterne. Nessuno è escluso da questa felicità: la causa della gioia è comune a tutti perché il nostro Signore, vincitore del peccato e della morte, non avendo trovato nessuno libero dalla colpa, è venuto per la liberazione di tutti. Esulti il santo, perché si avvicina al premio; gioisca il peccatore, perché gli è offerto il perdono; riprenda coraggio il pagano, perché è chiamato alla vita. Riconosci, cristiano, la tua dignità e, reso partecipe della natura divina, non voler tornare all\'abiezione di un tempo con una condotta indegna. Ricordati che, strappato al potere delle tenebre, sei stato trasferito nella luce del Regno di Dio. Con il sacramento del battesimo sei diventato tempio dello Spirito Santo! Non mettere in fuga un ospite così illustre con un comportamento riprovevole e non sottometterti di nuovo alla schiavitù del demonio. Ricorda che il prezzo pagato per il tuo riscatto è il sangue di Cristo.
            [Dai «Discorsi» di san Leone Magno, papa (dal Disc. 1 per il Natale, 1-3)]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Noi tutti che celebriamo e veneriamo con intima partecipazione il mistero dell\’incontro del Signore, corriamo e muoviamoci insieme in fervore di spirito incontro a lui. Nessuno se ne sottragga, nessuno si rifiuti di portare la sua fiaccola. Accresciamo anzi lo splendore dei ceri per significare il divino fulgore di lui che si sta avvicinando e grazie al quale ogni cosa risplende, dopo che l\’abbondanza della luce eterna ha dissipato le tenebre della caligine. Ma le nostre lampade esprimano soprattutto la luminosità dell’anima, con la quale dobbiamo andare incontro a Cristo. Come infatti la madre di Dio e Vergine intatta portò sulle braccia la vera luce e si avvicinò a coloro che giacevano nelle tenebre, così anche noi, illuminati dal suo chiarore e stringendo tra le mani la luce che risplende dinanzi a tutti, dobbiamo affrettarci verso colui che è la vera luce. Tutti dunque, fratelli, siamone illuminati, tutti brilliamo. Nessuno resti escluso da questo splendore, nessuno si ostini a rimanere immerso nel buio. Ma avanziamo tutti raggianti e illuminati verso di lui. 
            [Dai « Discorsi » di san Sofronio, vescovo]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">Il saggio evangelista parla del Verbo incarnato e mostra come esso ha assunto la carne secondo il modo dell\’incarnazione e ha rispettato le leggi della natura della carne. Ma è proprio della natura umana crescere in età e sapienza, e vorrei aggiungere in grazia, poiché essa compie progressi in corrispondenza della crescita del corpo e dell\’intelligenza; dai piccoli inizi della fanciullezza essa sale a poco a poco fino alla maturità. In verità, al Verbo uscito dal Padre, in quanto era Dio, non sarebbe stato in alcun modo impossibile né irraggiungibile elevare subito il corpo a lui congiunto dalle fasce ad altezza normale e di portarlo a una completa maturità; e altrettanto, osservo, a lui sarebbe stato facile già come bambino avere a quell’età una impressionante sapienza. Questo, però, sarebbe stato simile a un miracolo e non avrebbe certo corrisposto ai fini dell\’incarnazione. Nel silenzio e non nel clamore si doveva compiere il mistero. Perciò egli si è sottomesso, nel processo dell\’incarnazione, alle leggi della natura umana. Ciò appartiene anche alla somiglianza con noi che a poco a poco cresciamo da più piccoli a più grandi in quanto il tempo ci porta a una maggiore età e a una corrispondente maggiore conoscenza e perspicacia. Dunque, il Verbo, uscito dal Padre, come Dio perfetto e non suscettibile di alcuno sviluppo e crescita, si è fatto simile a noi una volta che è diventato uno di noi, sebbene sappiamo bene che egli come Dio tutti ci sovrasta.
            [San Cirillo di Alessandria, Poiché Cristo è uno solo]</item>
    </string-array>
    
<string-array android:id="@+id/stringarray1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" name="luce_mis">
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Nel primo mistero della luce contempliamo il battesimo di Gesù nel fiume Giordano</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">Nel secondo mistero della luce contempliamo il primo miracolo di Gesù alle nozze di Cana</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Nel terzo mistero della luce contempliamo l\'annuncio del Regno di Dio</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Nel quarto mistero della luce contempliamo la trasfigurazione di Gesù sul monte Tabor</item>
    <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Nel quinto mistero della luce contempliamo l\'istituzione dell\'Eucarestia durante l\'ultima cena</item>
</string-array>
<string-array android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/stringarray1" name="luce_br">
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">In quel tempo Gesù dalla Galilea andò al Giordano da Giovanni per farsi battezzare da lui. Giovanni però voleva impedirglielo, dicendo: «Io ho bisogno di essere battezzato da te e tu vieni da me?». Ma Gesù gli disse: «Lascia fare per ora, poiché conviene che così adempiamo ogni giustizia». Allora Giovanni acconsentì. Appena battezzato, Gesù uscì dall\'acqua: ed ecco, si aprirono i cieli ed egli vide lo Spirito di Dio scendere come una colomba e venire su di lui. Ed ecco una voce dal cielo che disse: «Questi è il Figlio mio prediletto, nel quale mi sono compiaciuto».</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Ci fu uno sposalizio a Cana di Galilea e c\'era la madre di Gesù. Fu invitato alle nozze anche Gesù con i suoi discepoli. Nel frattempo, venuto a mancare il vino, la madre di Gesù gli disse: «Non hanno più vino». E Gesù rispose: «Che ho da fare con te, o donna? Non è ancora giunta la mia ora». La madre dice ai servi: «Fate quello che vi dirà». Così Gesù diede inizio ai suoi miracoli in Cana di Galilea, manifestò la sua gloria e i suoi discepoli credettero in lui.</item>
    <item android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1">Dopo che Giovanni fu arrestato, Gesù si recò nella Galilea predicando il vangelo di Dio e diceva: «Il tempo è compiuto e il regno di Dio è vicino; convertitevi e credete al vangelo».</item>
    <item android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1">Sei giorni dopo, Gesù prese con sé Pietro, Giacomo e Giovanni suo fratello e li condusse in disparte, su un alto monte. E fu trasfigurato davanti a loro; il suo volto brillò come il sole e le sue vesti divennero candide come la luce. Ed ecco apparvero loro Mosè ed Elia, che conversavano con lui. Pietro prese allora la parola e disse a Gesù: «Signore, è bello per noi restare qui; se vuoi, farò qui tre tende, una per te, una per Mosè e una per Elia». Egli stava ancora parlando quando una nuvola luminosa li avvolse con la sua ombra. Ed ecco una voce che diceva: «Questi è il Figlio mio prediletto, nel quale mi sono compiaciuto. Ascoltatelo».</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Ora, mentre essi mangiavano, Gesù prese il pane e, pronunziata la benedizione, lo spezzò e lo diede ai discepoli dicendo: «Prendete e mangiate; questo è il mio corpo». Poi prese il calice e, dopo aver reso grazie, lo diede loro, dicendo: «Bevetene tutti, perché questo è il mio sangue dell\'alleanza, versato per molti, in remissione dei peccati».</item>
</string-array>
<string-array name="luce_med">
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">Cristo nel Battesimo si fa luce, entriamo anche noi nel suo splendore; Cristo riceve il battesimo, inabissiamoci con lui per poter con lui salire alla gloria. Purificatevi totalmente e progredite in questa purezza. Dio di nessuna cosa tanto si rallegra, come della conversione e della salvezza dell\'uomo. Per l\'uomo, infatti, sono state pronunziate tutte le parole divine e per lui sono stati compiuti i misteri della rivelazione. Tutto è stato fatto perché voi diveniate come altrettanti soli cioè forza vitale per gli altri uomini. Siate luci perfette dinanzi a quella luce immensa. Sarete inondati del suo splendore soprannaturale. Giungerà a voi, limpidissima e diretta, la luce della Trinità, della quale finora non avete ricevuto che un solo raggio, proveniente dal Dio unico, attraverso Cristo Gesù nostro Signore, al quale vadano gloria e potenza nei secoli dei secoli. Amen.
            [Dai «Discorsi» di san Gregorio Nazianzeno, vescovo (dal Disc. 39 per il Battesimo del Signore)]</item>
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Di fronte a tanti prodigi compiuti per mezzo di Gesù Dio, c\'è da meravigliarsi se l\'acqua è mutata in vino per mezzo di Gesù uomo? Diventando uomo, egli non ha cessato di essere Dio: si è aggiunto l\'uomo, non è venuto meno Dio. Chi ha compiuto questo prodigio è colui che ha creato tutte le cose. Non dobbiamo meravigliarci che Dio abbia fatto questo, ma piuttosto ringraziarlo perché lo ha fatto in mezzo a noi, e per la nostra salvezza. Attraverso le stesse circostanze egli ci vuole suggerire qualcosa, poiché ritengo che non senza una ragione il Signore intervenne alle nozze. A parte il miracolo, il contesto stesso adombra qualche mistero, qualche sacramento. Bussiamo perché ci apra e c\'inebri del vino invisibile. Anche noi eravamo acqua e ci ha convertiti in vino, facendoci diventare sapienti; gustiamo infatti la sapienza che viene dalla fede in lui, noi che prima eravamo insipienti. Credo sia proprio mediante la sapienza - non disgiunta dall\'onore reso a Dio, dalla lode della sua maestà e dall\'amore della sua potentissima misericordia - è proprio mediante la sapienza che potremo pervenire all\'intelligenza spirituale di questo miracolo.
            [Sant\'Agostino, Commento al Vangelo di San Giovanni, Omelia 8, 3]</item>
        <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Ciascuno accolga saggiamente gli ammonimenti del Maestro in modo da non perdere il tempo della misericordia del Salvatore, ch\'egli ora usa verso il genere umano finché questo viene risparmiato. L\'uomo infatti viene risparmiato, perché si converta e nessuno venga condannato. Dio solo sa quando verrà la fine del mondo; adesso tuttavia è il tempo della fede. Io non so se qualcuno di noi si troverà quaggiù alla fine del mondo: ma è probabile che non vi si troverà nessuno. Per ciascuno di noi però il tempo della fine è vicino giacché siamo mortali. Camminiamo in mezzo ai pericoli di cadere.
            [Sant\'Agostino, Discorso 109, Sulle Parole del Vangelo di Lc 12, 56-59]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Il mistero della sua Trasfigurazione Gesù lo manifestò ai suoi discepoli sul monte Tabor. Per penetrare il contenuto intimo di questi ineffabili e sacri misteri insieme con i discepoli scelti e illuminati da Cristo, ascoltiamo Dio che con la sua misteriosa voce ci chiama a sé insistentemente dall\’alto. Portiamoci là sollecitamente. Anzi, oserei dire, andiamoci come Gesù, che ora dal cielo si fa nostra guida e battistrada. Con lui saremo circondati di quella luce che solo l\’occhio della fede può vedere. La nostra fisionomia spirituale si trasformerà e si modellerà sulla sua. Come lui entreremo in una condizione stabile di trasfigurazione, perché saremo partecipi della divina natura e verremo preparati alla vita beata.
[Dal «Discorso tenuto il giorno della Trasfigurazione del Signore» da Anastasio sinaita, vescovo (Nn. 6-10; Mélanges d\’archéologie et d\’histoire, 67 [1955] 241-244)]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">L\’Apostolo Paolo dice: «Chi indegnamente mangia il corpo di Cristo o beve il calice del Signore, è reo del corpo e del sangue del Signore» (1Cor 11,27). Che significa ricevere indegnamente? Ricevere con derisione, ricevere con disprezzo. Non ti paia di poco conto, per il fatto che tu vedi. Ciò che tu vedi, passa; l\’invisibile che è manifestato, non passa, ma rimane. Ecco si riceve, si mangia, si consuma. Ma forse che il corpo di Cristo si consuma? Forse che le membra di Cristo si consumano? No, certo. Rimarrà ciò che è significato, anche se sembra passare ciò che significa. Ricevetelo, dunque, per conformare ad esso i vostri pensieri, per conservare l\’unità nel cuore, per fissare sempre in alto il cuore. La vostra speranza non risieda in terra, ma in cielo; la vostra fede in Dio sia solida, sia gradita a Dio. E quanto ora qui non vedete e credete, lo vedrete là dove senza fine vi rallegrerete.
            [Sant\’Agostino, Sermone 227,1]</item>
</string-array>
    
        <string-array name="dolore_mis">
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">Nel primo mistero del dolore contempliamo l\'agonia di Gesù nell\'orto del Getzemani</item>
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Nel secondo mistero del dolore contempliamo la flagellazione di Gesù alla colonna</item>
        <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Nel terzo mistero del dolore contempliamo Gesù coronato di pungentissime spine</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Nel quarto mistero del dolore contempliamo il calvario di Gesù verso il Golgota</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">Nel quinto mistero del dolore contempliamo la crocifissione e morte di nostro Signore Gesù Cristo</item>
    </string-array>
<string-array android:id="@+id/stringarray1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" name="dolore_br">
    <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">Giunsero a un podere chiamato Getsèmani, ed egli disse ai suoi discepoli:«Sedetevi qui, mentre io prego». Prese con sé Pietro, Giacomo e Giovanni e cominciò a sentire paura e angoscia. Disse loro:«La mia anima è triste fino alla morte. Restate qui e vegliate». Poi, andato un po’ innanzi, cadde a terra e pregava che, se fosse possibile, passasse via da lui quell’ora. E diceva: «Abbà! Padre! Tutto è possibile a te: allontana da me questo calice! Però non sia fatta la mia, ma la tua volontà».</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">Pilato disse loro di nuovo: «Che cosa volete dunque che io faccia di quello che voi chiamate il re dei Giudei?». Ed essi di nuovo gridarono: «Crocifiggilo!». Pilato diceva loro: «Che male ha fatto?». Ma essi gridarono più forte: «Crocifiggilo!». Pilato, volendo dare soddisfazione alla folla, rimise in libertà per loro Barabba e, dopo aver fatto flagellare Gesù, lo consegnò perché fosse crocifisso.</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Allora i soldati lo condussero dentro il cortile, cioè nel pretorio, e convocarono tutta la truppa. Lo vestirono di porpora, intrecciarono una corona di spine e gliela misero attorno al capo. Poi presero a salutarlo: «Salve, re dei Giudei!». E gli percuotevano il capo con una canna, gli sputavano addosso e, piegando le ginocchia, si prostravano davanti a lui. Dopo essersi fatti beffe di lui, lo spogliarono della porpora e gli fecero indossare le sue vesti, poi lo condussero fuori per crocifiggerlo.</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Costrinsero a portare la sua croce un tale che passava, un certo Simone di Cirene, che veniva dalla campagna, padre di Alessandro e di Rufo. Condussero Gesù al luogo del Gòlgota, che significa «Luogo del cranio», e gli davano vino mescolato con mirra, ma egli non ne prese.</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Lo crocifissero e si divisero le sue vesti, tirando a sorte su di esse ciò che ognuno avrebbe preso. Erano le nove del mattino quando lo crocifissero. La scritta con il motivo della sua condanna diceva: «Il re dei Giudei». Con lui crocifissero anche due ladroni, uno a destra e uno alla sua sinistra. Quando fu mezzogiorno, si fece buio su tutta la terra fino alle tre del pomeriggio. Alle tre, Gesù gridò a gran voce: «Eloì, Eloì, lemà sabactàni?», che significa: «Dio mio, Dio mio, perché mi hai abbandonato?». Gesù, dando un forte grido, spirò.</item>
</string-array>
<string-array name="dolore_med">
       <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">Sono io, dice Gesù, e atterra gli empi. Che cosa farà quando verrà a giudicare, colui che ha fatto questo quando doveva essere giudicato? Quale sarà la sua potenza quando verrà per regnare, se era tanta quando stava per morire? Anche adesso, per mezzo del Vangelo, Cristo fa sentire ovunque la sua voce. E\' certo i persecutori andarono, guidati dal traditore, per arrestare Gesù; trovarono colui che cercavano e udirono la sua voce: Sono io: perché non lo presero, ma indietreggiarono e caddero in terra, se non perché così volle colui che poteva tutto ciò che voleva? Ma in verità, se egli non si fosse mai lasciato prendere, essi certamente non avrebbero potuto compiere ciò per cui erano andati, ma nemmeno lui avrebbe potuto effettuare ciò per cui era venuto. Essi lo cercavano, nella loro crudeltà, per metterlo a morte; egli cercava noi per salvarci con la sua morte. Egli ha dato una prova della sua potenza a coloro che invano hanno tentato di arrestarlo; lo prendano ormai, affinché egli possa compiere la sua volontà per mezzo di essi che lo ignorano.
           [Sant\'Agostino, Commento al Vangelo di Giovanni, Omelia 112]</item>
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Così si adempiva ciò che Cristo aveva predetto di se stesso, insegnando ai martiri a sopportare tutto ciò che ai persecutori fosse piaciuto di far loro subire. Occultando per breve tempo la sua tremenda maestà, voleva anzitutto proporre alla nostra imitazione un grande esempio di pazienza; il suo regno che non era di questo mondo, vinceva così il mondo superbo, non con sanguinose lotte, ma con l\'umiltà della pazienza; questo grano, che doveva moltiplicarsi, veniva seminato in mezzo a così orribili oltraggi, per germogliare mirabilmente nella gloria. 
           [Sant\’Agostino, Omelia 116,1]</item>
        <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Che male fu per il Cristo l\'essere messo a morte? Malvagi furono certo quelli che vollero compiere il male; ma niente di male capitò a colui che essi tormentavano. Venne uccisa una carne mortale, ma con la morte venne uccisa la morte, e a noi venne offerta una testimonianza di pazienza e presentata una prova anticipata, come un modello, della nostra resurrezione. Quanti e quali benefici derivarono al giusto attraverso il male compiuto dall\'ingiusto! Questa è la grandezza di Dio: essere autore del bene che tu fai e saper ricavare il bene anche dal tuo male. Non stupirti, dunque, se Dio permette il male. Lo permette per un suo giudizio; lo permette entro una certa misura, numero e peso. Presso di lui non c\'è ingiustizia. Quanto a te, vedi di appartenere soltanto a lui, riponi in lui la tua speranza; sia lui il tuo soccorso, la tua salvezza; in lui sia il tuo luogo sicuro, la torre della tua fortezza. Sia lui il tuo rifugio, e vedrai che non permetterà che tu venga tentato oltre le tue capacità (cf. 1 Cor 10, 13); anzi, con la tentazione ti darà il mezzo per uscire vittorioso dalla prova.
            [Sant\’Agostino,  Esposizione dei Salmi, in Ps. 61, 22]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">In due modi portiamo la croce del Signore: quando con la rinuncia domiamo la carne e quando, per vera compassione del prossimo, sentiamo i suoi bisogni come fossero nostri. Chi soffre personalmente quando il prossimo è ammalato, porta la croce del Signore. Ma si sappia bene: vi sono alcuni uomini che domano con gran rigore la loro carne non per la volontà di Dio, ma solo per futile vanagloria. E ve ne sono altri, e molti, che hanno compassione del prossimo non in modo spirituale, ma solo carnale; e questa compassione non è in loro virtù, ma piuttosto vizio, per la loro esagerata tenerezza. Tutti costoro sembra che portino la croce del Signore, ma essi non seguono il Signore. Per questo la Verità dice rettamente: «Chi non porta la mia croce e mi segue, non può essere mio discepolo». Infatti, portare la croce e seguire il Signore significa rinunciare completamente ai piaceri carnali e avere compassione del prossimo per vero zelo della beatitudine. Chi fa ciò solo con fine umano, porta la croce, ma non segue il Signore.
            [San Gregorio Magno, Predica per la festa di un santo martire]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">E\’ dal suo costato che Cristo ha formato la Chiesa, come dal costato di Adamo fu formata Eva. Per questo Mosè, parlando del primo uomo, usa l\'espressione: « ossa delle mie ossa, carne della mia carne » (Gn 2,23), per indicarci il costato del Signore. Similmente come Dio formò la donna dal fianco di Adamo, così Cristo ci ha donato l\'acqua e il sangue dal suo costato per formare la Chiesa. E come il fianco di Adamo fu toccato da Dio durante il sonno, così Cristo ci ha dato il sangue e l\'acqua durante il sonno della sua morte. Vedete in che modo Cristo unì a sé la sua Sposa, vedete con quale cibo ci nutre. Per il suo sangue nasciamo, con il suo sangue alimentiamo la nostra vita. Come la donna nutre il figlio col proprio latte, così il Cristo nutre costantemente col suo sangue coloro che ha rigenerato.
            [Dalle «Catechesi» di san Giovanni Crisostomo, vescovo; Catech. 3,13-19; SC 50,174-177]</item>
    </string-array>
 
<string-array android:id="@+id/stringarray1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" name="gloria_mis">
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Nel primo mistero della gloria contempliamo la risurrezione di Gesù da morte</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">Nel secondo mistero della gloria contempliamo l\'ascensione di Gesù Cristo al Cielo</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Nel terzo mistero della gloria contempliamo la discesa dello Spirito Santo sugli apostoli e su Maria</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">Nel quarto mistero della gloria contempliamo l\'assunzione di Maria Santissima al Cielo</item>
    <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Nel quinto mistero della gloria contempliamo l\'incoronazione di Maria Regina del cielo e della terra</item>
</string-array>
<string-array android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/stringarray1" name="gloria_br">
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Passato il sabato, Maria di Màgdala, Maria di Giacomo e Salome comprarono oli aromatici per andare a imbalsamare Gesù. Entrando nel sepolcro, videro un giovane, seduto sulla destra, vestito d\'una veste bianca, ed ebbero paura. Ma egli disse loro: «Non abbiate paura! Voi cercate Gesù Nazareno, il crocifisso. È risorto, non è qui. Ecco il luogo dove l\'avevano deposto. Ora andate, dite ai suoi discepoli e a Pietro che egli vi precede in Galilea. Là lo vedrete, come vi ha detto».</item>
    <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">In quel tempo, Gesù apparve agli Undici e disse loro: «Andate in tutto il mondo e proclamate il Vangelo a ogni creatura. Chi crederà e sarà battezzato sarà salvato, ma chi non crederà sarà condannato. Questi saranno i segni che accompagneranno quelli che credono: nel mio nome scacceranno demòni, parleranno lingue nuove, prenderanno in mano serpenti e, se berranno qualche veleno, non recherà loro danno; imporranno le mani ai malati e questi guariranno». Il Signore Gesù, dopo aver parlato con loro, fu elevato in cielo e sedette alla destra di Dio. </item>
    <item android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1">Mentre il giorno di Pentecoste stava per finire, si trovavano tutti insieme nello stesso luogo. Venne all\'improvviso dal cielo un rombo, come di vento che si abbatte gagliardo, e riempì tutta la casa dove si trovavano. Apparvero loro lingue come di fuoco che si dividevano e si posarono su ciascuno di loro; ed essi furono tutti pieni di Spirito Santo e cominciarono a parlare in altre lingue come lo Spirito dava loro il potere d\'esprimersi.</item>
    <item android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1">«L\'anima mia magnifica il Signore e il mio spirito esulta in Dio, mio salvatore, perché ha guardato l\'umiltà della sua serva. D\'ora in poi tutte le generazioni mi chiameranno beata. Grandi cose ha fatto in me l\'Onnipotente e Santo è il suo nome».</item>
    <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Nel cielo apparve poi un segno grandioso: una donna vestita di sole, con la luna sotto i suoi piedi e sul suo capo una corona di dodici stelle. Era incinta e gridava per le doglie e il travaglio del parto.</item>
</string-array>
<string-array name="gloria_med">
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content">Molte cose sono state predette dai profeti riguardanti il mistero della Pasqua, che è Cristo, « al quale sia gloria nei secoli dei secoli. Amen ». (Gal 1,5 ecc.) Egli è la Pasqua della nostra salvezza. Egli è colui che prese su di se le sofferenze di tutti. Egli è colui che si incarnò nel seno della Vergine, fu appeso alla croce, fu sepolto nella terra e risorgendo dai morti, salì alle altezze dei cieli. Egli è l\'agnello che non apre bocca, egli è l\'agnello ucciso, egli è nato da Maria, agnello senza macchia. Egli fu preso dal gregge, condotto all\'uccisione, immolato verso sera, sepolto nella notte. Sulla croce non gli fu spezzato osso e sotto terra non fu soggetto alla decomposizione. Egli risuscitò dai morti e fece risorgere l\'umanità dal profondo del sepolcro. 
            [Dall\'«Omelia sulla Pasqua» di Melitone di Sardi, vescovo; 66-67; SC 123,95-101]</item>
        <item android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content">Quaranta giorni dopo la risurrezione, elevandosi al cielo sotto lo sguardo dei discepoli, pose termine alla sua presenza corporale per restare alla destra del Padre fino a quando si compiranno i tempi divinamente stabiliti per moltiplicare i figli della Chiesa: allora egli verrà per giudicare i vivi e i morti in quella stessa carne nella quale ascese. Esultiamo con spirituale gaudio; rallegriamoci nel presentare a Dio un degno ringraziamento, solleviamo liberamente gli occhi della mente a quell\’altezza nella quale Cristo si trova. I desideri terreni non aggravino più gli animi invitati all\’alto: gli eletti alle cose eterne non si lascino preoccupare da ciò che perirà. Chi si è inoltrato nella via della verità, non si lasci trattenere da ingannevoli attrattive. I fedeli passino per queste realtà temporali nella consapevolezza di essere pellegrini in questa valle del mondo, ove, se sono forniti di alcune comodità, non devono con sfrenatezza abbracciarle, ma costantemente superarle.
            [S. Leone Magno, Commento al Vangelo dell’Ascensione; dal Discorso 74, 2-5]</item>
        <item android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_height="wrap_content">Il Signore concedendo ai discepoli il potere di far nascere gli uomini in Dio, diceva loro: «Andate, ammaestrate tutte le nazioni, battezzandole nel nome del Padre e del Figlio e dello Spirito Santo» (Mt 28, 19). E\’ questo lo Spirito che, per mezzo dei profeti, il Signore promise di effondere negli ultimi tempi sui suoi servi e sulle sue serve, perché ricevessero il dono della profezia. Perciò il Signore promise di mandare lui stesso il Paraclito per renderci graditi a Dio. Infatti come la farina non si amalgama in un\’unica massa pastosa, né diventa un unico pane senza l\’acqua, così neppure noi, moltitudine disunita, potevamo diventare un\’unica Chiesa in Cristo Gesù senza l\’«Acqua» che scende dal cielo. E come la terra arida se non riceve l\’acqua non può dare frutti, così anche noi, semplice e nudo legno secco, non avremmo mai portato frutto di vita senza la «Pioggia» mandata liberamente dall\’alto. Il lavacro battesimale con l\’azione dello Spirito Santo ci ha unificati tutti nell\’anima e nel corpo in quell\’unità che preserva dalla morte.
            [Dal trattato «Contro le eresie» di sant’Ireneo, vescovo (Lib. 3, 17, 1-3; SC 34, 302-306)]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:layout_width="wrap_content" android:id="@+id/item1">I santi padri e i grandi dottori nelle omelie e nei discorsi, rivolti al popolo in occasione della festa odierna, parlavano dell\’Assunzione della Madre di Dio come di una dottrina già viva nella coscienza dei fedeli e da essi già professata. San Giovanni Damasceno, considerando l\’Assunzione corporea della grande Madre di Dio nella luce degli altri suoi privilegi, esclama con vigorosa eloquenza: «Colei che nel parto aveva conservato illesa la sua verginità doveva anche conservare senza alcuna corruzione il suo corpo dopo la morte. Colei che aveva portato nel suo seno il Creatore, fatto bambino, doveva abitare nei tabernacoli divini. Colei, che fu data in sposa dal Padre, non poteva che trovar dimora nelle sedi celesti. Doveva contemplare il suo Figlio nella gloria alla destra del Padre, lei che lo aveva visto sulla croce, lei che, preservata dal dolore, quando lo diede alla luce, fu trapassata dalla spada del dolore quando lo vide morire. Era giusto che la Madre di Dio possedesse ciò che appartiene al Figlio, e che fosse onorata da tutte le creature come Madre ed ancella di Dio».
            [Dalla Costituzione Apostolica «Munificentissimus Deus» di Pio XII, papa (AAS 42, 1950)]</item>
        <item android:layout_height="wrap_content" android:id="@+id/item1" android:layout_width="wrap_content">La santa Vergine Maria fu assunta in cielo. Ma il suo nome ammirabile rifulse su tutta la terra anche indipendentemente da questo singolare evento, e la sua gloria immortale si irradiò in ogni luogo prima ancora che fosse esaltata sopra i cieli. Era conveniente, infatti, anche per l’onore del suo Figlio, che la Vergine Madre regnasse dapprima in terra e così alla fine ricevesse la gloria nei cieli. Era giusto che la sua santità e la sua grandezza andassero crescendo quaggiù, passando di virtù in virtù e di splendore in splendore per opera dello Spirito Santo, fino a raggiungere il termine massimo al momento della sua entrata nella dimora superna. Perciò quando era qui con il corpo, pregustava le primizie del regno futuro, ora innalzandosi fino a Dio, ora scendendo verso i fratelli mediante l’amore. Fu onorata dagli angeli e venerata dagli uomini. Le stava accanto Gabriele con gli angeli e le rendeva servizio, con gli apostoli, Giovanni, ben felice che a lui, vergine, fosse stata affidata presso la croce la Vergine Madre. Quelli erano lieti di vedere in lei la Regina, questi la Signora, e sia gli uni che gli altri la circondavano di pio e devoto affetto.
            [Dalle «Omelie» di sant\’Amedeo di Losanna, vescovo (Om. 7; SC 72)]</item>
    </string-array>
</resources>
